\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{verde}{rgb}{0,0.5,0}

\usepackage{listings}
\lstset{
  language=c,
  basicstyle=\ttfamily\scriptsize, 
  keywordstyle=\color{blue}, 
  stringstyle=\color{verde}, 
  commentstyle=\color{red}, 
  extendedchars=true, 
  showspaces=false, 
  showstringspaces=false, 
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  breaklines=true, 
  backgroundcolor=\color{green!10},
  breakautoindent=true, 
  captionpos=b,
  xleftmargin=0pt,
}

\begin{document}

\title{Lista de Exercícios 2}
\author{PUC Minas - Engenharia de Computaçăo \\ Algoritmos e Estrutura de Dados II \\ Prof. Kleber Jacques F. de Souza}
\date{Data de Entrega: 29/04/2014}
\maketitle

%===================================================================================================

\section*{Instruçőes}

\begin{itemize}
\item Esta é uma lista de reforço.
\item A lista é individual e as datas de entrega săo fixas, devendo o trabalho ser entregue 
no início da aula. O valor desta lista é 5 pontos. Para cada dia de atraso na entrega 
será descontado 0,5 ponto do valor da lista. 
\end{itemize}

%===================================================================================================

\section*{Pilhas}

\begin{enumerate}
\item Implemente uma pilha para gerenciar dados do tipo \textbf{CHAR}. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\begin{lstlisting}
typedef char TipoItem;
\end{lstlisting}

\item Implemente um procedimento CLONAR para a Pilha, que retorna uma pilha exatamente igual ŕ variável sobre a qual o método foi invocado. Implemente um para a versăo usando arranjos e outro para a versăo usando ponteiros.

\begin{lstlisting}
TipoPilha clone(TipoPilha Pilha){

    TipoPilha p1, p2;
    FPVazia(p1);
    FPVazia(p2);

    while(!Vazia(Pilha))
       Empilha(p1,Desempilha(Pilha));

    while(!Vazia(p1))
       Empilha(p2,Desempilha(p1));

    return p2;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
TipoPilha* clone(TipoPilha *Pilha){

    TipoPilha *p1 = (TipoPilha*)malloc(sizeof(TipoPilha));
    TipoPilha *p2 = (TipoPilha*)malloc(sizeof(TipoPilha));

    FPVazia(p1);
    FPVazia(p2);

    while(!Vazia(Pilha))
       Empilha(p1,Desempilha(Pilha));

    while(!Vazia(p1)){
       TipoItem item = Desempilha(p1);
       Empilha(Pilha,item);
       Empilha(p2,item);
    }

    return p2;
}
\end{lstlisting}



\item Implemente uma funçăo que receba como parâmetro duas pilhas e retorne uma terceira contendo a concatenaçăo das duas. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.


\begin{lstlisting}
TipoPilha concatena(TipoPilha Pilha1, TipoPilha Pilha2){

    TipoPilha p1 = clone(Pilha1);
    TipoPilha p2;

    FPVazia(p2);

    while(!Vazia(Pilha2))
       Empilha(p2,Desempilha(Pilha2));

    while(!Vazia(p2))
       Empilha(p1,Desempilha(p2));

    return p1;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
TipoPilha* concatena(TipoPilha *Pilha1, TipoPilha *Pilha2){

    TipoPilha *p1 = (TipoPilha*)malloc(sizeof(TipoPilha));

    p1->Fundo = Pilha1->Fundo;
    p1->Topo = Pilha2->Topo;
    p1->Tamanho = Pilha1->Tamanho + Pilha2->Tamanho;

    TipoCelula *aux = Pilha1->Topo;

    Pilha1->Topo = Pilha1->Topo->Prox;
    Pilha2->Fundo->Prox = Pilha1->Topo;

    FPVazia(Pilha1);
    FPVazia(Pilha2);

    free(aux);

    return p1;
}
\end{lstlisting}



\item Escreva um programa que utiliza a Pilha para verificar se os paręnteses de uma expressăo matemática representada por uma string estăo corretos. O programa deve receber uma string do usuário e validar a ocorręncia dos paręnteses, ou seja, se todos os paręnteses abertos foram fechados.

Exemplo 1:

\underline{Entrada}: (4+6)*(34+7)
\underline{Saída}: Expressăo Matemática Correta

Exemplo 2:

\underline{Entrada}: (4)+6)*(34+7)
\underline{Saída}: Expressăo Matemática Incorreta


\begin{lstlisting}
bool verifica(char *expressao, int n){

    TipoPilha p;
    FPVazia(p);

    for(int i=0;i<n;i++){
        if(expressao[i]=='(')
           Empilha(p,expressao[i]);

        if(expressao[i]==')')
            if(Vazia(p))
                return false;
            else
                Desempilha(p);
    }

    if(Vazia(p))
        return true;
    else false;
}
\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}
bool verifica(char *expressao, int n)
{

    TipoPilha *p = (TipoPilha*)malloc(sizeof(TipoPilha));
    FPVazia(p);

    for(int i=0; i<n; i++)
    {
        if(expressao[i]=='(')
            Empilha(p,expressao[i]);

        if(expressao[i]==')')
            if(Vazia(p))
            {
                free(p);
                return false;
            }
            else
                Desempilha(p);
    }

    if(Vazia(p))
    {
        free(p);
        return true;
    }
    else
    {
        free(p);
        false;
    }
}
\end{lstlisting}


\item Alguns editores de texto permitem que algum caractere funcione como um ``cancela-caractere'', cujo efeito é o de cancelar o caractere anterior na linha que está sendo editada. Por exemplo, se `\#' é o cancela-caractere, entăo a sequęncia de caracteres PEM\#\#UB\#C corresponde ŕ sequęncia PUC. Outro comando encontrado em editores de texto é o ``cancela-linha'', cujo efeito é o de cancelar todos os caracteres anteriores na linha que está sendo editada. Neste exemplo vamos considerar `/' como o caractere cancela-linha. Finalmente, outro comando encontrado em editores de texto é o ``salta-linha'', cujo efeito é o de causar a impressăo dos caracteres que pertencem ŕ linha que está sendo editada, iniciando uma nova linha de impressăo a partir do caractere imediatamente seguinte ao caractere salta-linha. Por exemplo, se `@' é o salta-linha, entăo a sequęncia de caracteres ICEI@PUCMINAS.@ corresponde ŕs duas linhas abaixo: 

ICEI

PUCMINAS.

Implemente um Editor de Texto (ET) que aceite os tręs comandos descritos acima. O ET deverá ler um caractere de cada vez do texto de entrada e produzir a impressăo linha a linha, cada linha contendo no máximo 70 caracteres de impressăo. 

A seguir é sugerido um texto para testar o programa ET, cujas características permitem exercitar todas as partes importantes do programa.


Este et\# um teste para o ET, o extraterrestre em C.@Acabamos de testar a capacidade de o ET saltar de linha,
utilizando seus poderes extras (cuidado, pois agora vamos estourar a capacidade máxima da linha de impressăo, que é de 70
caracteres.)@O k\#cut\#rso dh\#e Estruturas de Dados II et\# h\#um
cuu\#rsh\#o \#x\# x?@!\#?!\#+.@ Como et\# bom
n\#nt\#ao\#\#\# r\#ess\#tt\#ar mb\#aa\#triz\#cull\#ado nn\#x\#ele!/ Sera
que este funciona/// O sinal? năo\#\#\# deve ficar! ~


\begin{lstlisting}
int main()
{
    TipoPilha Pilha;
    TipoItem x;
    FPVazia(Pilha);

    x = getchar();

    if (x == '\n') x = ' ';

    while (x != MARCAEOF)
    {
        if (x == CANCELACARATER)
            Desempilha(Pilha);
        else if (x == CANCELALINHA)
            FPVazia(Pilha);
        else if (x == SALTALINHA)
            Imprimi(Pilha);
        else
        {
            if (Tamanho(Pilha) == MAXTAM) Imprimi(Pilha);
            Empilha(Pilha, x);
        }

        x = getchar();

        if (x == '\n') x = ' ';
    }
    if (!Vazia(Pilha)) Imprimi(Pilha);
    return 0;
}
\end{lstlisting}



\end{enumerate}

\section*{Filas}

\begin{enumerate}
\item Implemente uma fila para gerenciar dados do tipo \textbf{Cliente}, onde Cliente é uma ESTRUTURA com Nome e Idade. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\begin{lstlisting}
typedef struct Cliente{
char nome[100];
int idade;
};
typedef Cliente TipoItem;
\end{lstlisting}

\item Implemente um procedimento CLONAR para a Fila, que retorna uma Fila exatamente igual ŕ variável sobre a qual o método foi invocado. Implemente um para a versăo usando arranjos e outro para a versăo usando ponteiros.


\item Implemente uma funçăo que receba como parâmetro duas Filas e retorne uma terceira contendo a concatenaçăo das duas. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.


\item Escreva um procedimento que inverta a ordem dos elementos na Fila. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros. \underline{DICA:} considera a utilizaçăo de estruturas auxiliares, como uma pilha.


\item Em muitas situaçőes é necessário que exista uma prioridade na Fila, como por exemplo em Bancos onde pessoas idosas tęm prioridade no atendimento. Altere a Fila criada no exercício 1 para que a inserçăo na Fila seja feita por prioridade de idade, ou seja, se o Cliente que tiver mais de 65 anos deve ter prioridade no atendimento. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\noindent \underline{DICA:} Năo é necessário criar a Fila toda novamente, apenas um novo procedimento de Enfileira por prioridade.

\begin{lstlisting}
int main()
{
    Cliente clientes[] { {"Joao", 35}, {"Maria", 66}, {"Antonio", 45}, {"Joana", 70}, {"Felix", 75} };

    TipoFila f;
    FFVazia(f);

    for(int i=0;i<5;i++)
        EnfileiraComPrioridade(f, clientes[i]);

    Imprimi(f);

    return 0;
}
void EnfileiraComPrioridade(TipoFila &Fila, TipoItem item){
    if( (Fila.Tras % MAXTAM) + 1 == Fila.Frente){
        printf("Erro: Fila Cheia!\n");
    } else {

        int pos = Fila.Tras-1;
        Fila.Item[Fila.Tras-1] = item;
        Fila.Tras = Fila.Tras%MAXTAM + 1;
        Fila.Tamanho++;

        if(item.idade >= 65){

            TipoItem aux1 = item, aux2;


            for(int i=Fila.Frente-1; i != Fila.Tras - 1;i = i%MAXTAM+1)
                if(Fila.Item[i].idade < 65 || i == pos){
                    aux2 = Fila.Item[i];
                    Fila.Item[i] = aux1;
                    aux1 = aux2;
                }

        }

    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
void EnfileiraComPrioridade(TipoFila *Fila, TipoItem item)
{

    TipoCelula *temp = (TipoCelula*)malloc(sizeof(TipoCelula));

    if(temp==NULL)
    {
        printf("Memoria insuficiente!!!");
        exit(0);
    }

    Fila->Tras->Prox = temp;
    Fila->Tras = Fila->Tras->Prox;
    Fila->Tras->Item = item;
    Fila->Tras->Prox = NULL;
    Fila->Tamanho++;

    if(item.idade >= 65)
    {

        TipoItem aux1 = item, aux2;

        for(TipoCelula *i = Fila->Frente->Prox; i != NULL; i = i->Prox)

            if(i->Item.idade < 65 || i == Fila->Tras)
            {
                aux2 = i->Item;
                i->Item = aux1;
                aux1 = aux2;
            }
    }
}
\end{lstlisting}

\end{enumerate}

\section*{Listas}

\begin{enumerate}
\item Implemente uma Lista para gerenciar dados do tipo \textbf{Pessoa}, onde Pessoa é uma ESTRUTURA com Código e Nome. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\item Implemente um procedimento CLONAR para a Lista, que retorna uma Lista exatamente igual ŕ variável sobre a qual o método foi invocado. Implemente um para a versăo usando arranjos e outro para a versăo usando ponteiros.

\item Implemente uma funçăo que receba como parâmetro duas Listas e retorne uma terceira contendo a concatenaçăo das duas. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\item Escreva uma funçăo ``Pesquisa'' para a lista criada no exercício 1 que receba como parâmetro o nome de uma Pessoa e retorne seu código caso a Pessoa esteja na lista, caso contrário retorne -1. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\noindent \underline{DICA:} Use a funçăo \textbf{strcmp}, da biblioteca \textbf{$<$string.h$>$} para realizar a comparaçăo de \textit{strings}. \\

\textbf{strcmp: int strcmp( const char *lhs, const char *rhs );} \\ \\
Essa funçăo compara duas strings segundo sua ordem alfabética e retorna um inteiro.
Se esse inteiro for negativo, é porque a primeira \textit{string} é menor que a segunda.
Se retornar um inteiro positivo, é porque a segunda \textit{string} é maior que a segunda.
Se retornar 0, é porque as strings săo idęnticas.

\item Utilizando a Lista criada no Exercício 1, implemente dois procedimentos que sejam capazes de ordenar a lista, um procedimento ordenando pelo código em ordem crescente e outro procedimento ordenando pelo nome em ordem alfabética. Implemente uma para a versăo usando arranjos e outra para a versăo usando ponteiros.

\noindent \underline{DICA:} Utiliza algum algoritmo de ordenaçăo visto em sala.

\end{enumerate}


\begin{lstlisting}

\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}

\end{lstlisting}


%===================================================================================================

\end{document}